---
subheadline: O Espírito Cosmopolista de Young Centurions!
title: Jason Raywood - Espírito das Possibilidades
layout: personagens
categories:
  - personagens
tags:
  - Young Centurions
header: no
language: br
---


## Aspectos

|      ***Tipo*** | ***Aspecto***                                    |
|----------------:|:------------------------------------------------:|
|    __Conceito__ | Alguém que acredita que a vida é um jogo         |
| __Dificuldade__ | Joga pelo livro, mesmo quando trapaceia          |
|                 | Saber recuar também é uma possibilidade          |
|                 | Aprende rápido qualquer jogo                     |
|                 | _"Deixa eu fazer o meu jogo e foque-se no seu!"_ |

## Abordagens

| ***Abordagem*** | ***Nível***     |
|----------------:|:---------------:|
|        __Ágil__ | _Regular (+1)_  |
|   __Cuidadoso__ | _Bom (+3)_      |
|     __Esperto__ | _Razoável (+2)_ |
|    __Estiloso__ | _Medíocre (+0)_ |
|    __Poderoso__ | _Regular (+1)_  |
|  __Sorrateiro__ | _Razoável (+2)_ |

## Façanha Centuriã

+ _Avaliação de Possibilidades:_ Jason é alguém que sabe avaliar suas chances em qualquer coisa. Sempre que ele quiser _Criar Vantagens sendo Cuidadoso_ por meio de avaliações de suas chances em conseguir algo, ele recebe +3 nos testes.

## Façanhas comuns [ Recarga: 3 ]

+ _Observando a Mesa:_ Recebe +2 quando _Atacar sendo Cuidadoso_ e você tiver conhecimento prévio dos hábitos e tendências do seu alvo.
+ _Leitura Fria:_ Recebe +2 ao _Criar Vantagens sendo Cuidadoso_ quando tentar descobrir aspectos de Outro personagem o observando.

## Aparência

Jason poderia passar como um garoto comum, se não fosse o olhar meio matreiro, de alguém que já teve que entrar em mesas realmente perigosas de todos os tipos de apostas. De resto, é um garoto razoavelmente comum, de altura mediana e cabelos castanhos, vestido em roupas normais.

## Comportamento

Jason é um trapaceiro honesto, ponto. Ele joga conforme o jogo e dança conforme a música, sempre analisando suas chances de sair vivo e (preferencialmente) com algum benefício de qualquer situação. Entretanto, não deve-se tomar ele como uma pessoa ruim: ele nunca pega pesado com pessoas que são realmente mais ferradas que ele e sempre está disposto a ajudar as pessoas.

## História

Jason nasceu no Louisiana, região de, segundo alguns, fé e pecado. Nova Orleans sempre foi um centro de fé dos mais diversos tipos e de sedução e pecado segundo alguns. Nessa terra, Olivier e Marie Raywood eram os maiores predadores no mundo do carteado. Nenhuma pessoa os vencia nas cartas. Muitos mitos surgiram sobre os mesmos, inclusive sobre coisas como pactos com demônios, envolvimento de _loas_ e do vodu, mas a realidade é que ambos sabiam avaliar possibilidades de ganho e perda e sabiam todos os lances.

E foi no dia 1° de Janeiro de 1901 que Marie, ainda em meio a uma mesa de poquer, sentiu as dores do parto e, em poucos segundos, deu à luz ao filho que estava esperando. Deu a ele o nome de Jason. 

Com o tempo, o pequeno Jason foi demonstrando seu talento para jogos, vencendo garotos maiores e mais experientes em todo tipo de jogo: Ludo, Xadrez, Damas, etc... 

Mas ele realmente impressionou um homem estranho, de descendência sino-inglesa, que desafiou seus pais em uma série de jogos: uiste, _bridge_, canastra, buraco e, por fim, _poker_. Mesmo tendo jogado todos esses jogos pela primeira vez, Jason se saiu muito bem em todos, e por fim quebrou a mesa de _poker_ com um _Royal Straight Flush_.

Esse homem, _Charles (Choi) Li-Ang_, não se fez de rogado e colocou em prática um jogo diferente, que nem Jason, nem seus pais haviam jogado: parte dominó, parte _poker_, tinha uma complexidade bem alta. O objetivo era formar quatro grupos de três ou quatro pedras iguais ou em sequência, dentro dos diversos naipes de pedras, e mais um par, utilizando tantos pedras retiradas de um muro disposto ao redor da mesa, ou os descartes dos jogadores.

Charles imaginou que pegaria essa família por meio do _Mahjong_, um jogo complexo que com certeza eles não dominavam.

Ele não contava, entretanto, com Jason: depois de quatro rodadas de vitórias de Charles, Jason venceu com uma mão simples. Entretanto, nas duas mãos seguintes, ele conseguiu duas mãos raras (que ele tinha questionado previamente Charles): os _Sete Pares_, e uma rara dos _Treze Órfãos_.

Foi quando Charles revelou sua intenção: ele estava procurando um dos potenciais _Espíritos do Século XX_, pessoas com capacidades excepcionais e desejo de aventura, elementos nos quais Jason se encaixava perfeitamente. E foi com uma certa tristeza que Charles conduziu Jason para o Capítulo do Clube do Século em Nova Iorque, enquanto ensinava a ele todos os tipos de jogos, e aos quais Jason sempre aprendeu rapidamente.

Na viagem, outro fato importante foi quando, passando por Chicago, foi desafiado por uma das Triades da cidade no Mahjong. Uma aposta de risco, mas que foi sancionada tanto por Charles quanto pelo Mestre Lingyu. 

Durante a partida, em pelo menos duas ocasiões, ele percebeu seus adversários trapaceando. 

Obviamente ele poderia denunciar, mas decidiu que, se esse era o jogo, ele jogaria também, e venceu também usando das trapaças. Quando os homens das Tríades o acusaram, ele disse exatamente a rodada, a jogada e a trapaça que eles fizeram, e isso causou aos mesmos muita vergonha, ainda mais que o Mestre Lingyu tinha contato com o _Cabeça de Dragão_, o líder supremo de tal Tríade, e era respeitado pelo mesmo.

E foi assim que ele chegou ao _Clube do Século_, disposto a colocar sua vida em risco em apostas audaciosas em jogos valendo a vida de muitos. Afinal de contas, a Vida é um jogo.
